%@Titre:Liban -- 2009

Cet exercice est un questionnaire à choix multiples (QCM).
 
Pour chacune des questions, trois réponses sont proposées, une seule
est exacte. En cas d'erreur, aucun point ne sera enlevé.

Pour chaque question, indiquer son numéro sur la copie et recopier la
réponse.

Aucune justification n'est demandée.

\medskip

\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
\hline
&\textbf{Question}&\textbf{Réponse A} &\textbf{Réponse
  B}&\textbf{Réponse C}\\\hline
1&\begin{tabular}{l} La médiane de la série de \\ valeurs\\ 7; 8; 8;
  12; 12; 14;\\ 15; 15; 41 \end{tabular}&\begin{tabular}{l} est égale
  à la \\ moyenne de \\ cette série de \\
  valeurs \end{tabular}&\begin{tabular}{l} est supérieure à \\ la
  moyenne de \\ cette série de \\
  valeurs \end{tabular}&\begin{tabular}{l} est inférieure à \\ la
  moyenne de \\ cette série de \\valeurs\end{tabular}\\\hline
2&\begin{tabular}{l} Diminuer un prix de 15 \%\\ revient
  à \end{tabular}&\begin{tabular}{l} diviser ce prix \\ par
  $0,85$. \end{tabular}&\begin{tabular}{l} multiplier ce \\prix par
  $1,15$. \end{tabular}&\begin{tabular}{l} multiplier ce\\ prix par
  $0,85$.\end{tabular}\\\hline
3&\begin{tabular}{l} si $x=3$ alors \\ l'expression $A=-2x^2$ \\ est
  égale à \end{tabular}&18&$-18$&36\\\hline
4&\begin{tabular}{l} L'équation \\
  $(2x+1)-(x-3)=0$\end{tabular}&\begin{tabular}{l} admet deux \\
  solutions :\\ $-0,5$ et 3. \end{tabular}&\begin{tabular}{l} admet
  une \\ solution  : 2 \end{tabular}&\begin{tabular}{l} admet une \\
  solution : $-4$.\end{tabular}\\\hline
\end{tabular}
\end{center}